Q1: Consider a situation where swap operation is very costly. Which of the following sorting algorithms should be preferred so that the number of swap operations are minimized in general?
1. Heap Sort
2. Selection Sort
3. Insertion Sort
4. Merge Sort
Answer: 2

Q2: Suppose we are sorting an array of eight integers using quicksort, and we have just finished the first partitioning with the array looking like this:
2  5  1  7  9  12  11  10
Which statement is correct?
1. The pivot could be either the 7 or the 9.
2. The pivot could be the 7, but it is not the 9
3. The pivot is not the 7, but it could be the 9
4. Neither the 7 nor the 9 is the pivot.
Answer: 1

Q3: What is the best time complexity of bubble sort?
1. N^2
2. NlogN
3. N
4. N(logN)^2
Answer: 3

Q4: Which of the following sorting algorithms has the lowest worst-case complexity?
1. Merge Sort
2. Bubble Sort
3. Quick Sort
4. Selection Sort
Answer: 1

Q5: Which of the following algorithm design technique is used in merge sort?
1. Greedy method
2. Backtracking
3. Dynamic programming
4. Divide and Conquer
Answer: 4

Q6: Selection sort algorithm design technique is an example of
1. Greedy method
2. Divide-and-conquer
3. Dynamic Programming
4. Backtracking
Answer: 1

Q7: You have to sort a list L, consisting of a sorted list followed by a few ‘random’ elements. Which of the following sorting method would be most suitable for such a task?
1. Bubble Sort
2. Selection Sort
3. Quick Sort
4. Insertion Sort
Answer: 4

Q8: A pivot element to partition unsorted list is used in
1. Merge Sort
2. Quick Sort
3. Insertion Sort
4. Selection Sort
Answer: 2

Q9: Which of the following algorithm does not divide the list −
1. Linear Search
2. Binary Search
3. Merge Sort
4. Quick Sort
Answer: 1

Q10: Time required to merge two sorted lists of size m and n, is
1. O(m | n)
2. O(m + n)
3. O(m log n)
4. O(n log m)
Answer: 2

Q11: Quick sort running time depends on the selection of
1. size of array
2. pivot element
3. sequence of values
4. none of the above
Answer: 2

Q12: The average number of key comparisons required for a successful search for sequential search on items is
1. n/2
2. (n-1)/2
3. (n+1)/2
4. None of these
Answer: 3

Q13: Where is linear searching used?
1. When the list has only a few elements
2. When performing a single search in an unordered list
3. Used all the time
4. When the list has only a few elements and When performing a single search in an unordered list
Answer: 4

Q14: What is the best case and worst case complexity of ordered linear search?
1. O(nlogn), O(logn)
2. O(logn), O(nlogn)
3. O(n), O(1)
4. O(1), O(n)
Answer: 4

Q15: Which of the following is a disadvantage of linear search?
1. Requires more space
2. Greater time complexities compared to other searching algorithms
3. Not easy to understand
4. Not easy to implement
Answer: 2

Q16: The complexity of Binary search algorithm is
1. O(n)
2. O(log n)
3. O(n2)
4. O(logn2)
Answer: 2

Q17: Binary search can be applied on the sorted __________.
1. array or list
2. Arguments
3. Queues
4. pointers
Answer: 2

Q18: In binary search, we compare the value with the elements in the __________ position of the array.
1. right
2. Left
3. Random
4. middle
Answer: 4

Q19: Which of the following is not the required condition for binary search algorithm?
1. The list must be sorted
2. There should be the direct access to the middle element in any sub list
3. There must be mechanism to delete and/or insert elements in list.
4. Number values should only be present
Answer: 3

Q20: Which of the following is not a limitation of binary search algorithm?
1. must use a sorted array.
2. requirement of sorted array is expensive when a lot of insertion and deletions are needed.
3. there must be a mechanism to access middle element directly.
4. binary search algorithm is not efficient when the data elements more than 1500.
Answer: 4

Q21: What is the advantage of recursive approach than an iterative approach?
1. Consumes less memory
2. Less code and easy to implement
3. Consumes more memory
4. More code has to be written
Answer: 2

Q22: Which of the following is not an application of binary search?
1. To find the lower/upper bound in an ordered sequence
2. Union of intervals
3. Debugging
4. To search in unordered list
Answer: 4

Q23: Binary Search can be categorized into which of the following?
1. Brute Force technique
2. Divide and conquer
3. Greedy algorithm
4. Dynamic programming
Answer: 2

Q24: Partition and exchange sort is ___________.
1. quick sort
2. tree sort
3. heap sort
4. bubble sort
Answer: 1

Q25: Find the remainder when 123 + 234 + 32 + 56 + 22 + 12 + 78  is divided by 3.
1. 2
2. 3
3. 5
4. 7
Answer: 1

Q26: A number when divided by a divisor leaves a remainder of 24.
When twice the original number is divided by the same divisor, the remainder is 11. What is the value of the divisor?
1. 13
2. 59
3. 35
4. 37
Answer: 4

Q27: What is (8 x 16) (mod 7)?
1. 1
2. 2
3. 3
4. 4
Answer: 2

Q28: Find the remainder when 124 x 123 x 23 x 49 x 235 x 13 is divided by 3.
1. 1
2. 2
3. 3
4. 4
Answer: 1

Q29: p ↔ q is logically equivalent to:
1. (p → q) → (q → p)
2. (p → q) ∨ (q → p)
3. (p → q) ∧ (q → p)
4. (p ∧ q) → (q ∧ p)
Answer: 3

Q30: The compound statement A-> (A->B) is false, then the truth values of A, B are respectively
1. T, T
2. F, T
3. T, F
4. F, F
Answer: 3

Q31: Which one of the following is the minimum value of the sum of two integers whose product is 36?
1. 37
2. 20
3. 15
4. 12
Answer: 4

Q32: Six Thinking Hat theory was coined by
1. Edward Franklin
2. Jurgen Klopp
3. Edward de Bono
4. David De Gea
Answer: 3

Q33: Emotions, Intuitions and Feelings symbolizes which of the following Hats?
1. Blue
2. White
3. Green
4. Red
Answer: 4

Q34: Gary in a meeting said, "Over the past quarter our sales have dipped by 4.5%. We have lost close to 5 million in share prices from the North-West Province".
Which Hat do you feel Gary is wearing?
1. Green
2. White
3. Black
4. Yellow
Answer: 2

Q35: Members wearing the Black Hat are generally very:
1. Positive and Optimistic
2. Generates new ideas and solutions to existing problems
3. Control the entire process of the discussion
4. Negative, Pessimistic and Cynical
Answer: 4

Q36: By using the Six Thinking Hat Theory we can:
1. Observe a program holistically
2. Assess the pros and cons of a probable problem and its solutions
3. Analyse and Evaluate a problem from all possible angles.
4. All of them
Answer: 4

Q37: When dealing with the subject of thinking, which of the following statements should be taken into account?
1. It is possible for people of all ages and levels of intelligence to be taught to be good thinkers
2. There is no need to teach students with low intelligence since they can never be good thinkers
3. There is no need to teach students with low intelligence since they can never be good thinkers
4. There is no need to teach intelligent students since they will automatically be good thinkers
Answer: 1

Q38: Which of the following statements is NOT true?
1. Knowledge is the basic material handled by thinking
2. Good thinking is always dependent on high intelligence quotient
3. Intelligence is influenced by genes, early environment, or a mixture of both
4. Thinking is the operating skill through which intelligence acts upon experience
Answer: 2

Q39: What least number must be added to 1056, so that the sum is completely divisible by 23?
1. 2
2. 3
3. 18
4. 21
Answer: 1

Q40: How many of the following numbers are divisible by 132 ?
264, 396, 462, 792, 968, 2178, 5184, 6336
1. 4
2. 5
3. 6
4. 7
Answer: 1

Q41: Which of the following is a prime number?
1. 33
2. 81
3. 93
4. 97
Answer: 4

Q42: The difference of two numbers is 1365. On dividing the larger number by the smaller, we get 6 as quotient and the 15 as remainder. What is the smaller number ?
1. 240
2. 270
3. 295
4. 360
Answer: 2

Q43: If the number 517*324 is completely divisible by 3, then the smallest whole number in the place of * will be:
1. 0
2. 1
3. 2
4. None of these
Answer: 3

Q44: The sum of first 45 natural numbers is:
1. 1035
2. 1280
3. 2070
4. 2140
Answer: 1

Q45: If the number 481 * 673 is completely divisible by 9, then the smallest whole number in place of * will be:
1. 2
2. 5
3. 6
4. 7
Answer: 4

Q46: Convert binary 111111110010 to hexadecimal.
1. EE2
2. FF2
3. 2FE
4. FD2
Answer: 2

Q47: Convert the binary number 1001.00102 to decimal.
1. 90.125
2. 9.125
3. 125
4. 12.5
Answer: 2

Q48: The sum of 11101 + 10111 equals ________.
1. 110011
2. 100001
3. 110100
4. 100100
Answer: 3

Q49: A binary number's value changes most drastically when the ________ is changed.
1. MSB
2. frequency	
3. LSB
4. duty cycle
Answer: 1

Q50: What is the resultant binary of the decimal problem 49 + 01 = ?
1. 01010101
2. 00110101
3. 00110010
4. 00110001
Answer: 3

